漫畫界轟青年急功近利搵快錢 月薪3000無人入行

劉雲傑以42歲之齡登上國際舞台，令人關注本地漫畫界青黃不接缺乏後起之秀。周家恒直指行業受網絡衝擊生意下滑，年輕人看不到前景不願入行。「有興趣的寄來漫畫自薦，但一聽初入職只有3000多元月薪便頭也不回離去。」80年代是香港漫畫最蓬勃的黃金時期，那年頭入職的月薪也是3000多元。

「這一代年輕人都急功近利，來應徵的總愛問：『幾多年之後我才可升做主筆？』80年代的年輕人，充滿熱誠，不收錢也來做，只為見主筆偶像、只為一嘗拿畫筆的感覺。」在行內打滾10多年的周家恒，感慨如今新一輩貪圖搵快錢，卻甚少人肯為理想而戰。

周家恒說，過去5年漫畫界出現嚴重人才荒，更出現「零入行」現象，行內擔任初級助理的都平均有10年以上經驗。要解決人才問題，那得從改善業務根源着手——如何為一池死水的漫畫市場注入生命。

下班時間乘地鐵，不時可見中年男子拿一本《龍虎門》在車廂看得津津有味，可香港的漫畫市場，總不能只靠這群「中男」支持者。「《龍虎門》現每期平均銷量約 4萬多冊，比不上90年代高峰時的上10萬冊。」文化傳信目前的策略，是在《龍虎門》以外出版多元題材漫畫，《百分百感覺》講愛情是一個成功例子，另外歷史題材如《三國志》、《孫中山》等在日本均錄得滿意成績。此外亦引入更多日本漫畫滿足本港年輕人口味，目前旗下六成出版作均屬日本漫畫，其餘四成為本地創作。

周家恒說，本地漫畫家其實等着一條黃金出路——打進內地市場。「我們向劉局長建議，希望廣東省政府可以配額制方式，限量讓本港漫畫在省內出版銷售。」他引述劉太指會積極研究有關方案。據摩根士丹利國際投資銀行指出，中國未來動漫市場年產值將達5000億元人民幣以上，未來3至5年是中國動漫產業發展的黃金時期。商務及經濟發展局估計，香港創意產業現僱用了16萬名從業員，佔香港經濟生產總值逾3%，每年為香港帶來500億元增值額。

生活唔到講乜撚野理想

得3000垃圾工

80年代食個飯幾錢 依家食個飯幾錢
有冇腦架3000蚊

屌你老母抵你比人收皮

痴撚線 拎80年代既$3000同而家相比

$3000 最低工資都唔過

要有幾白痴先夠膽死覺得80年代3000，而家都3000冇問題
佢而家d漫畫係咪好似當年咁賣緊幾亳子一本先？

過去5年漫畫界出現嚴重人才荒，更出現「零入行」現象，行內擔任初級助理的都平均有10年以上經驗。

痴撚線公司

3000咁高人工都無人做

3000蚊，兼職都嫌少啦

3000蚊美金ar?

我都覺 我手停口停 你同我講理想 我同你講發達好柒過啦

80年代是香港漫畫最蓬勃的黃金時期，那年頭入職的月薪也是3000多元。

又唔對比返當時物價樓價

條友做慣狗真係唔識講人話

on撚鳩
3000蚊連清潔呀姐都請唔撚到啦
唔洗食咩

求撚其畫完掉上網博變一拳超人，好似仲易過升做高級助理

行業老屎忽
沒落真係抵死

agger

3000美金就差唔多
拎四十年前比
證明老屎忽個腦真係坐住咗

抵香港眉漫畫收皮

3000？不了

袁生

3000月薪係咪犯法

咩年份既舊聞？仲龍虎門、百分百感覺

睇完篇野 覺得抵港漫咁垃圾

大大小妹d廢閪畫功都幾皮一個月啦
收皮啦老屎忽

為金錢而戰的人

駁唔到

2日都搵到三千 月薪

3000蚊生存都成問題

啲波台ching仲未入嚟唱反調嘅？

呢啲人唔比啲教訓佢唔得

點會冇人入行，袁生咪撈得幾好

三千蚊????
巴打做鴨都8千啦屌你老母

唔會犯法咩 又唔係intern點解可以無視最低工資

單新聞好似08年

無人做唔識加價既。 唔加價姐係唔等人用囉

你老母 80年代 一條一磅方包 5毫子咋

都戇撚鳩

唔撚怪得你咋垃圾出來出去都係呢D垃圾
$3000
屌你我唱曬散紙dum撚死你好過

都係少啦 3千蚊,做M記都高人工過佢

又黎。。。。

我倒點比你又點話

呢啲老化嘅夕陽行業（指傳統嗰隻香港漫畫），仲諗住用＂可以見到偶像＂呢種方法嚟請廉價勞工，搵人笨柒，抵你收皮啦…

調轉嚟講，啲後生仔入去你哋公司，又係咪真係學到嘢先？學畫功？學香港漫畫公司嘅管理制度同方法？其實佢哋呢啲公司本身套制度都落後啦…如果無嘢學，憑乜嘢叫人入去做學徒？公司都係搵人笨啫…

有心以畫漫畫做職業嘅，根本就唔駛入你哋呢啲濕尻公司。依家做得比較成功嘅，例如麥家碧、草日、馬仔呢啲，其實都唔係喺傳統漫畫公司度出嚟㗎啦…

劉雲傑以前幫馬榮成做助理，話哂都係年青人自己殺出血路，估唔到依家嘅口氣同啲老屎忽一尻樣…真係令人失望…

假自僱咪可以三千
或者斷頁計錢俾你掛

十年先初級助理，仲敢笑無人入行

Sorry，原來上面篇嘢唔係劉雲𠎀講嘅…自

80年代
我一蚊腸粉一蚊魚蛋飽到嘔